【3,928 蚊一圍】親民價團年飯吸客

【本報訊】今年團年飯市道受經濟不明朗影響，酒樓食肆各出奇謀吸客，有五星級酒店推出聲稱全港獨有北京風味麻辣盆菜，埋單只需2,000多元；有酒樓集團推出「發財好巿宴」12位親民價3,928元。餐飲聯業協會稱，經濟不明朗，整體團年飯巿道較去年稍遜，料生意額按年下跌5%，一天少收2,000萬元。

金雞點心吸睛
尖沙嘴帝苑酒店東來順推出全港獨有的北京風味盆菜「火紅麻辣盆菜」應節；總廚施超群表示，盆菜內有一共18款菜式，取其好意頭「實發」，除有花膠、海參、蠔豉、肉蟹，還加入阿拉斯加蟹腳，以及較清甜的日本蘿蔔。盆菜6位用售2,388元。
鴻星酒家則有兩款中檔及高檔團年飯「發財好巿宴」，並分4、6及12位用，將不同客人一網打盡，當中一款12位親民價3,928元，一款包括矜貴原隻鮑魚蹄筋等菜式的高檔團年宴售5,428元。

鴻星酒家高級廚部主管何寶龍表示，親民團年飯宴的前菜鴻運六小福，能讓客人一口氣盡吃燒腩肉、水晶肴肉等。為迎合雞年，鴻星炮製全新的Q版金蠔雞公包的「金雞報喜」點心，外表宛如一隻可愛的雞公仔。

餐飲聯業協會會長黃家和指，港人在聖誕節已消費不少，團年飯花費會較手緊，中菜一席12人用平均價錢約5,200元，較去年約6,000元減少；整體團年飯生意額會較去年下跌約5%，「團年飯一日計整體生意額大約4億元，今年會少收2,000萬元。」

「火紅麻辣盆菜」

一天少收2,000萬元。
點計出黎
成個集團？